let historia = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Cuál era la moneda utilizada en España antes del euro?",
        options: ["La Peseta", "El Dolar", "El peso", "Libra Esterlina"],
        answer: "La Peseta",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿En qué isla encarcelaron a Napoleón tras perder la batalla de Waterloo?",
        options: ["Caimanes", "Bora Bora", "Isla Waterloo", "Santa Elena"],
        answer: "Santa Elena",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "¿A qué rey considera de gran importancia el movimiento rastafari?",
        options: ["Rey Marcus Garvey", "Al rey Arturo III", "Bob Marly", "Al rey Haile Selassie I"],
        answer: "Al rey Haile Selassie I",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "¿Cuántos años tuvo de duración la Guerra de los Cien Años?",
        options: ["100 años", "99 años", "101 años", "116 años"],
        answer: "116 años",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿Cuándo se creó la ONU?",
        options: ["En 1940", "En 1950", "En 1943", "En 1945"],
        answer: "En 1945",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "¿En qué año se independizó Eslovenia de Yugoslavia?",
        options: ["En 1989", "En 1985", "En 1990", "En 1991"],
        answer: "En 1991",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "¿Qué personaje romano da nombre al mes de julio?",
        options: ["Marcos Julio Aurelio", "Julio Iglesias", "Nerva Julio Trajano", "Julio César"],
        answer: "Julio César",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "¿Quiénes fundaron la ciudad de Roma según la leyenda?",
        options: ["Bruto y Casio", "Pompeyo", "Julio César", "Los hermanos Rómulo y Remo"],
        answer: "Los hermanos Rómulo y Remo",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
        options: ["John Adams", "James Monroe", "James Madison", "George Washington"],
        answer: "George Washington",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿Con qué nombre se conocía la Primera Guerra Mundial antes de la segunda?",
        options: ["Guerra de Potencias", "Guerra Fria", "La hambruna", "La Gran Guerra"],
        answer: "La Gran Guerra",
        score: 1,

    }
]

let naturaleza_y_ciencia = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Quién es el inventor del telescopio reflector?",
        options: ["Arquímedes", "Thales de Mileto", "Thomas Edison", "Isaac Newton"],
        answer: "Isaac Newton",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿Con qué nombre se conoce el miedo a las alturas?",
        options: ["Claustrofobia", "Aerofobia", "Aracnofobia", "Acrofobia"],
        answer: "Acrofobia",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "Todos los componentes orgánicos comparten un mismo elemento. ¿Cuál?",
        options: ["El Silicio", "El Nitrógeno", "El Oxigeno", "El Carbono"],
        answer: "El Carbono",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "¿Cuál es la planta principal con la que se hace el tequila?",
        options: ["La Uva", "El Ajenjo", "La cebada", "El Agave"],
        answer: "El Agave",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿Con qué nombre se denominan las células nerviosas?",
        options: ["Cartílago", "Adiposas", "Procariotas", "Neuronas"],
        answer: "Neuronas",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "La claustrofobia es el nombre técnico del miedo que tienen ciertas personas... ¿a qué?",
        options: ["A los botones", "A las arañas", "A las alturas", "A estar en espacios cerrados"],
        answer: "A estar en espacios cerrados",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "Marie Curie fue una científica muy famosa. ¿Por qué?",
        options: ["Ninguna opcion es correcta", "Creo la teoría de la relatividad", "Descubrio la gravedad", "Descubrió la radiactividad"],
        answer: "Descubrió la radiactividad",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "Existe un mes en el que puede haber menos de 4 fases lunares. ¿Cuál es?",
        options: ["Septiembre", "Abril", "Diciembre", "Febrero"],
        answer: "Febrero",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "E=mc2 es una fórmula incluida en una teoría científica. ¿Cuál?",
        options: ["En la teoría de Darwin", "Ninguna opcion es correcta", "En la teoría de fuerza", "En la teoría de la relatividad"],
        answer: "En la teoría de la relatividad",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿Cuáles son las células más importantes y numerosas del cerebro?",
        options: ["Las Neuronas", "Los leoucocitos", "Las sanguineas", "Las células nerviosas"],
        answer: "Las células nerviosas",
        score: 1,

    },
]

let entretenimiento = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Cómo se llamaba el cantante de Queen?",
        options: ["Antony Mercury", "Bob Marley", "Michel Jackson", "Freddy Mercury"],
        answer: "Freddy Mercury",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿A qué grupo musical pertenece Master of Puppets?",
        options: ["Los rendondos", "System of a Down", "Bob Marley", "Metallica"],
        answer: "Metallica",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "¿Quién es el antagonista de la película 'El Rey León'?",
        options: ["Mufasa", "Nala", "Simba", "Scar"],
        answer: "Scar",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "El Demogorgon es el antagonista de una serie de Netflix... ¿Cuál?",
        options: ["Pálpito", "La casa de Papel", "Umbrella", "Stranger Things"],
        answer: "Stranger Things",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿En qué país nació el ganador del Premio Óscar por 'Gandhi', Ben Kingsley?",
        options: ["En Africa", "En EE.UU", "En Inglaterra", "En Gran Bretaña"],
        answer: "En Gran Bretaña",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "¿En qué película se originó la expresión 'supercalifragilisticoespialidoso'?",
        options: ["Blancanieves", "Diario del Lunes", "Rapido y Furioso", "En Mary Poppins"],
        answer: "En Mary Poppins",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "¿Cómo se llama la ciudad en la que vivía el Mago de Oz?",
        options: ["City Dark", "Ciudad Oculta", "Ciudad Gótica", "Ciudad Esmeralda"],
        answer: "Ciudad Esmeralda",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "¿Qué película hizo famoso al director James Cameron?",
        options: ["Geo-Tormenta", "2012", "Marry Me", "Titanic"],
        answer: "Titanic",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "¿Cuál es el nombre de la madre de Simba en 'El Rey León'?",
        options: ["Zazú", "Banzai", "Shenzi", "Sarabi"],
        answer: "Sarabi",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿A qué grupo musical pertenece la canción 'Smells like teen spirit'?",
        options: ["Depeche Mode", "Metallica", "NTVG", "Nirvana"],
        answer: "Nirvana",
        score: 1,

    },
]

let arte_y_literatura = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Quién es el autor del libro 'Poeta en Nueva York'?",
        options: ["Edgar Allan Poe", "Julio Cortázar", "Gabriel García Márquez", "Federico García Lorca"],
        answer: "Federico García Lorca",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿Quién es al autor de la obra 'Guernica'?",
        options: ["Salvador Dalí", "Rembrandt", "Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso"],
        answer: "Pablo Picasso",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "¿Cuál es el pseudónimo del escritor Eric Arthur Blair?",
        options: ["Robert John", "Chris Mak", "John Michel", "George Orwell"],
        answer: "George Orwell",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "¿Quién pintó la Capilla Sixtina?",
        options: ["Mozzart", "Rembrandt", "Pablo Picasso", "Miguel Ángel"],
        answer: "Miguel Ángel",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿Quién es el autor de la obra 'El Grito'?",
        options: ["Lucifer Linda", "Edgar Allan Poe", "Julio Cortázar", "Edvard Munch"],
        answer: "Edvard Munch",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "El Quijota estaba enamorado de un personaje ficticio... ¿cómo se llamaba?",
        options: ["Ricote", "Maritornes", "Rocinante", "Dulcinea del Toboso"],
        answer: "Dulcinea del Toboso",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "¿Cómo se llamaba el jorobado de Notre Dame?",
        options: ["Erik", "Ginés de Pasamonte", "Sancho Panza", "Quasimodo"],
        answer: "Quasimodo",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "¿Cuál es el libro más largo jamás publicado?",
        options: ["Viaje al Oeste", "La rebelión de Atlas", "El viaje más largo", "En busca del tiempo perdido"],
        answer: "En busca del tiempo perdido",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "Notre Dame es una catedral con un estilo arquitectónico muy definido. ¿Cuál?",
        options: ["Estilo Clásica", "Estilo Renacentista", "Estilo Moderna", "Estilo gótico"],
        answer: "Estilo gótico",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿De dónde son originarios los haikus?",
        options: ["De Africa", "De Corea", "De China", "De Japón"],
        answer: "De Japón",
        score: 1,

    },
]

let geografia = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Qué idioma es el más hablado en el planeta?",
        options: ["El francés ", "El ingles", "El español", "El mandarín"],
        answer: "El mandarín",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿Qué país es el más grande del planeta?",
        options: ["China", "Estados Unidos", "Argentina", "Rusia"],
        answer: "Rusia",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "El río Po se localiza en un país europeo. ¿Cuál?",
        options: ["Francia", "Barcelona", "Marruecos", "Italia"],
        answer: "Italia",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "¿Dónde está la península de Yucatán?",
        options: ["En Africa", "En Brasil", "En Costa Rica", "En México"],
        answer: "En México",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿Cómo se llama la capital de Mongolia?",
        options: ["Nursultán", "Pionyang", "Ulán Udé", "Ulán Bator"],
        answer: "Ulán Bator",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "¿Cuál es la capital de Filipinas?",
        options: ["Parañaque", "Yakarta", "Makati", "Manila"],
        answer: "Manila",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "¿Qué río es el más caudaloso del planeta?",
        options: ["El río Yeniséi", "El río Yangtsé", "El río Nilo", "El río Amazonas"],
        answer: "El río Amazonas",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "¿Cuál es la capital actual de Marruecos?",
        options: ["Fez", "Marrakech", "Casablanca", "Rabat"],
        answer: "Rabat",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "¿Cuál es la actual capital de Letonia?",
        options: ["Vilna", "Lituania", "Estonia", "Riga"],
        answer: "Riga",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿Qué país recibe la visita de más turistas en todo el mundo?",
        options: ["Italia", "España", "México", "Francia"],
        answer: "Francia",
        score: 1,

    },
]